入黎睇下 以社會認同理論應用於對抗運動

連登係一個好好既平台比大家發表意見同付諸行動，但隨住運動持續，好容易會出現脫離群眾既圍爐情況，最終運動唔能夠持續。以下會簡單解釋及用社會認同理論做一啲分析。

社會認同理論可以幫我地處理兩方面既情況：1.中共最鍾意既群眾鬥群眾，尤其是同路人內鬥
2.團結更多人，令運動得到更多認同

社會認同理論基本原理好簡單：當我地搵到同路人就會形成內團體（in group），而形成團體之後我地會嘗試畫出同我地唔同既外團體（out group），通過不斷肯定所處內團體同不斷否定外團體，我地就形成左團體（歸屬感、身份、價值...）。

好既方面係我地會搵到同路人，但另一方面，我地有機會因為咁而分裂、脫離社會主流、離地、甚至只聽自己人聲音而變得偏激。舉例，紅衛兵當年都係忠於毛，但最後為左比較邊一團人更忠誠分裂成兩大派別、最後甚至產生武鬥。

言歸正傳，1. 要處理「群眾鬥群眾」，最直接方法係分化敵人，反其道而行之。將外團體既人分化，令佢哋聲音變細、再撲滅佢地既聲音。舉例，我地可以煲大何妖鬧謝偉俊件事，再加鹽加醋去評論其他旁觀建制議員既態度，例如幾多人企係何妖附近就暗示佢支持何妖鬧人，令建制支持者分化內鬥。

而2. 如何令內團體容納更多同路人。首先，我地要理解外團體既諗法，對症下藥。例如屋企親人多炒股既同佢地表達送中甚至中共打擊香港自由既壞處，舉例係會導致外資撤離，評級下降。理由只要聽上去合理就夠，唔需要深究。又例如屋企人比較注重道德高地，就放大警暴，反正建制都係作嘢，我地都可以。例如警察其實係公安、畫家比公安威脅送返大陸...言語上要盡量保持中立，講述時重細節輕立場，令佢哋對本來立場產生動搖，最緊要上一輩鍾意陰謀論，再引導佢地思考，甚至可以點做。

舉例：公安落香港人地方恐嚇香港人
有人比警察捉左，睇新聞/聽講佢俾人性侵犯好恐怖，仲話有公安落左黎，係警局嚇佢地要將佢地送反大陸。第日容乜易公安落晒黎周圍打人捉人，香港警察都管唔到...之類

另外，我地亦都要打出身份認同牌。其實今次運動有一個重點建制好少提，就係大大小小既遊行、運動都有人叫

「香港人」

呢一個係好重要信息，因為當大家身處現場，我地唔認識身邊既人，我地只可以靠睇唔到既、無形既嘢connect大家，維持內團體。所以我地要將「香港人」呢個身份認同加多啲意義比佢，加強內團體既認同感。例如我地200萬人出黎遊行，大家都有個身份：我係香港人，守護香港，又例如當我地認同香港人=行出黎守護香港自由民主，咁我地就會維持到甚至提升內團體認同感，對運動下一步得到支持產生良性影響。

所以，未來文宣（包括文字、影片、圖片）應該要大量將「香港人」呢個term帶上檯面，例如：今日光復屯公可以加上「香港人，護屯公，一齊上」、「守護香港寧靜，香港人反對屯公變賣淫場所」之類既簡單又直接既口號同網絡文宣、配上一啲具感染力相片或者影片，其實係會令唔同人都容易啲認同成個運動。

仲有好多例子，但限於篇幅。如果各位認為啱既可以參考下。

最後，不割蓆、不指責、不篤灰

香港人，加油

pish

唔好tldr呀

「七黑」團結打倒白色恐怖

推

推俾多啲人睇

睇下呀

認真po冇人理

幫推

多謝巴打

連登仔一個團體
經過今次無野可以分化我地
仲要吸納多啲同路人

不督灰 不割蓆
我無野講

無野講

Pish

好認同中共最撚叻做分化，等我哋自己人打自己人
以前文革嗰種批鬥嘅風氣同思維到而加都仲喺到，有啲乜唔啱聽就會批鬥，唯有團結香港人，和而不同先可以戰勝中共

睇清敵人招數呀

好文應該要推

香港人 加油！！